官媒誣衊示威者毆打上海遊客

官媒誣衊示威者毆打上海遊客

涉事上海男的紅衣被P上「平反六四」字句，引起內地網民熱議。

【本報訊】8.18逾百萬市民流水式集會中，一名來自上海的紅衣男子疑因拍攝示威者「大頭」，引起示威者警惕，一度被包圍質詢，他最終在示威人士護送下平安離去。事件昨日在微博、微信等瘋傳，卻被說成是「上海遊客被示威者毆打」，挑起內地網民對香港的仇視。有網民將該名男子身穿的紅色上衣改圖，變成「平反六四」四字，意外引發網民討論六四事件。

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

網民P圖 紅衣現「平反六四」

上海紅衣男事件全程無涉及暴力，但官媒人民網報道事件時斷章取義，有意抹黑示威者，微博標籤事件為「上海遊客被香港示威者無故騷擾毆打」，並反問「這就是暴徒們所說的安全嗎？」事件昨日登上微博熱門話題榜首位。此外，微博轉貼紅衣男衣服上有「平反六四」字句的改圖，引起網民熱議，但大部份傾向支持中共鎮壓，還稱之為「當年的廢青運動」。

《環球時報》派記者全程跟蹤報道集會，但報道強調示威令商舖冷清等負面情況，最令人側目是報道指集會規模「較以往小得多」是因「數萬武警在深圳集結」威嚇的結果。立法會議員范國威反駁指，周日和平示威是「街頭運動形態出現調整」，強調170萬人上街證明港府190億元銀彈政策收買不到民心，「抗爭者的訴求不會因武警集結而改變」。

台灣總統蔡英文昨接見澳洲前防長派恩（Christopher Pyne）時，再次主動提到香港反送中運動，呼籲北京和香港當局要用智慧和誠意化解衝突，不要將責任推給並不存在的外力介入，也不要做錯誤判斷造成歷史遺憾。中共國台辦昨炮轟蔡英文及民進黨，指蔡應承「以人道支援方式」協助赴台求助港人，是讓台灣成為「避罪天堂」。

■記者沈燕媚

上一則
上一則
李柱銘斥政法委安插14宗罪

下一則
下一則
港人雞蛋抗子彈 10國見報

源自30年前波羅的海三國爭獨立
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家
李柱銘斥政法委安插14宗罪
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
警禁三成遊行 港步向獨裁
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
樹仁帶頭表明不罰罷課生
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主

824